（Live) 南九州遊記（鹿兒島&熊本）

上年十月第一次獨遊，簡左台中，無驚無險風平浪靜就完左Lu。今次見有平機票，誤打誤撞就去左南九州，主要集中玩熊本同鹿兒島，廢話少說，去片。

Day1 2017/03/04(六）到步

例行公事都要影番張，睇左最近上唔切Miss左飛機 個post，預早左兩個鐘到閘口（其實太多）

夕陽無限好，就快降落啦

落機過埋海關，一出黎就見到有啲俗既歡迎板...

Onepiece無處不在

機場門口有得浸腳，隻腳太臭廢事臭親街坊，走個日有時間再番黎浸你

一去到掛住連機場wifi，但唔知點解連黎連去都連唔到，太專心關係唔記得睇搭車時間 六點半岩岩送車尾，睇時間表下班車要七點五先有車，有成差唔多成粒鐘唯有周圍行下。

行到去售票窗口，個售票窗口姐姐可能見我on99咁，主動過黎問我去邊，即刻指個地圖俾佢睇 - 國分駅。之後佢教我，原來可以搭往志布志巴士係霧島市役所落車，行十分鐘就會到國分駅。仲要六點十有車，即刻狗衝買票上車。

你無做research唔識搭車？

我星期一出發，請問依家天氣點？睇網見溫差好大，夜晚得4/5度會唔會好凍？

做得唔夠

約莫係香港唔落雨既10度，係大風啲，一件羽絨都夠做

巴打上熊本會唔會搭新車？我book左車票都幾貴，點知依家到隼人之風無指定席，要轉自由席

天文台通返機場巴士要事先搵好個站
如果唔知會miss左班機
利申上次去差啲搵唔到個站嚇死我

你去幾多日？去一去熊本車費都幾貴

山翡翠果架？過幾日我都會由鹿兒島去熊本，睇下先

巴打一定要去屋久島、櫻島，個景好撚正架

下2個月去lm

新車係去人吉個嫁？

櫻島plan左最尾個日去，但屋久島去唔到

我都驚，上網啲人都話比較難搵，聽你講完要再預鬆啲

留名

7日6夜，買左南九州周遊卷，聽日入人吉，後日入指宿，計過都抵既

我張jr pass係縱橫遊到買，但原來hk express機上都有，仲要平30蚊

繼續

正式出發往國分市，上到巴士成車都係同機既香港人，原來大家都係住同一酒店，七點半左右就到左霧島市役所，朝早食過早餐之後咩都無落過肚，咋咋林checkin後去附近餐廳食野

叫左碟刺身同豬扒桶飯，仲送左碟開胃前菜（唔知咩肉），盛惠2000円

食完就埋單，去隔離便利店買埋聽朝早餐就番酒店，朋友講起先記得番依間Apa hotel係之前引起外交風波個間，原因佢地社長寫左本書否認南京大屠殺，仲將佢著作放係房，攪到中國人集體抵制（可能因為咁先有特價，400蚊唔洗）

自己一個唔係好訓得著

Day1 鹿兒島空港to國分

留名，聽日都會過鹿兒島，仲未諗食咩野

翡翠山翡翠
人吉去熊本
本身想搭人吉，但月中先運行

我plan左川久，壽庵

本來以為新車會好搶手，點知依家仲有位
反而隼人之風可能無指定席

繼續

Day2 05/03/2017(日）

本來諗住七點廿五分國分駅門口搭巴士上霧島神宮，但最後太眼訓關係延遲多一班，下一班已經係九點廿五，星期日班次好疏，一Miss左就有排等。

今早其實都幾狼狽，一黎落雨，二黎我為左慳少少錢，帶埋個喼上霧島神宮，極傻仔。係國分駅都有幾個人等車上霧島神宮，其中有對情侶走過黎問路，原來係自己人黎

約莫十點就到馳名既霧島神宮（記得霧島神宮駅同霧島神宮唔同，小心唔好落錯車）
一落車，好凍 。

肥貓咪啲毛好靚，應該有人養，摸佢好可憐咁喵喵叫

撚完貓，慢慢行上去霧島神宮

一望上去，就知拎住個喼過黎係幾傻仔，唉死就死。

終於達陣

因為我由鹿兒島上番熊本，我會搭3種
原本冇諗住，睇到呢個post先搵料book

我就隼人之風-->伊新平-->翡翠山翡翠

我都有拎喼去霧島神宮
無位放喼
我去完至checkin當地溫泉旅館

拜訪姑媽熊未

食多d士多啤梨

留名追post

Same!! 半日鐵道遊

準備聽日行霧島山

講真，好後悔用半日上霧島神宮，最主要原因我唔係霧島玩全日，單純上霧島神宮就算，車資同時間都晒左，只怪當初太遲plan行程，所以黎緊會去既巴打當我係錯誤示範吧。

對對錶十點五十分，黎緊有班車十一點十分，Miss左依班就要等到兩點幾，老虎蟹都狗衝去車站。

霧島神宮站落車轉搭jr出發往鹿兒島中央駅

霧島唔浸溫泉真係冇咩玩
最好春秋二季自駕遊，鹿兒島機場租車即上霧島溫泉住一晚，去晒嘉例川火車站、丸尾瀑布、霧島神宮、高千穗牧場，揸番回程向鹿兒島市方向，順便去埋仙巖園、城山觀景台甚至上埋渡輪去櫻島火山，跟住先喺鹿兒島市還車，其餘九州行程坐火車/巴士

上個星期係鹿兒島番黎
機場->霧島->鹿兒島中央->指宿->宮崎->熊本->鹿兒島中央->香港

好想去埋屋久島同種子島

沿途與他，車廂中私奔般戀愛。沿途有馬拉松跑緊全馬 🏃🏻🏃🏿🏃🏻‍♀️

約十二點半到鹿兒島中央站，一出閘隔離就係換領jr周遊卷既中心，而對面就係觀光資訊站，相當方便。

填好張jr指定卷，Mark定聽日翡翠山翡翠同後日指宿之玉手箱鐘，咁就萬分一失，連埋係香港買既jr pass換領卷，一併交俾櫃臺姐姐就搞掂，過程簡單快捷。

攪掂晒，搵野食，周圍探索下有咩又平又抵既野食，咁就盲縱縱入左間拉面店，一睇張Menu，好似Mc咁，仲要成張日文，無隻睇得明唯有亂剔。

食頭幾啖其實幾好味，但食耐左就覺得好咸同太濃味（應該因爲我亂剔關係），我見隔離啲人配菜多到好似座山咁高 ，不過無論多寡，統一收費750円，幾抵食。

巴打鹿兒島機場落機去到等巴士要幾耐？
4月去下午六點二十分landing, 驚趕唔到19：25巴士要等到21：00

啱啱搭緊出市區，好好彩落機到過關半個鐘搞掂
不過我坐得好前，同即刻去海關
個海關得四五個counter, 行李帶就一條
如果你班機人多或者坐得後幾係嘢

換左周遊卷又食飽左，番番鹿兒島中央駅，出發探熊本熊啦 ，

約莫一個鐘就到，一出閘就有熊本熊大頭歡迎，好多遊客打卡影相，我都唔執輸影埋一份

拿住啲行李又重又剩，第一時間搵民宿放底啲野先，今次book既民宿係世安町，距離熊本駅約四個字路程，位置較偏辟。

認同，我都算坐前個批，過埋海關等行李差唔多要一個鐘

趕唔到咪行過隔離國內線大樓食個晚飯，行下舖頭，浸下腳先出市區囉

終於到步，為左依間民宿專登放棄好近熊本駅既旅店，因為想簡一間好日本feel既，即使行遠少少都無咩所謂 民宿主人會好熱心講解關於熊本市景點，民宿附近食店，民宿內設施等，全程用英文交流，我英文底唔好但大概都明。

安頓晒，行番出去田崎橋搭電車往熊本城，無論去邊車資一律170円。熊本城由於大地震關係大部分展館都關閉，但一場黎到點都要dom過圈，當睇佢冧成點都好，聽聞復修時間至少十年，唯有將來有生之年再過黎欣賞成組歷史群，熊本城坐落於市中心，可謂熊本市既靈魂。

唔難揾 係天文館文化通 驚安之殿堂對面附近 睇相

lm

亂入
岩岩係熊本返黎

車站除左有大姑媽熊頭之外 仲有一間房可以同佢合照 大家唔好錯過 唔好咁快出閘呀

依間房仔有個位 係可以放相機係一個平面自拍

另外搭新幹線唔好錯過依個抹茶雪糕 推車職員小姐有售

d相次序錯哂

輕輕行過熊本城後，就到附近商店街行下，依到分左上通町同下通町（夜晚會有好多小姐 ），有幾間大型日本藥房可以掃貨。

買左少少戰利品後，就番去民宿附近食店開餐，去左間叫餃子之王將既食店，事後先知依間類似日本既大家樂，成日本都有，但佢就大件夾抵食，1人份有拉面有飯有餃子又薯餅，勁飽。

民宿主人介紹附近有溫泉店，咁當然要試下，佢係一間好普通既溫泉店但勝在近地，同其他架仔架佬一齊浸，一邊浸一邊Ff自己係日本男人，做野好Q大壓力，唯一可以減壓放鬆就只有浸溫泉個時。臨走個時諗住買朱奶飲，點知原來係牛奶咖啡，不過都好飲既

去得天文館通緊係入埋隔離文化通參觀啦

有冇巴打知道由鹿兒島去屋久島係咪最平都過7百

Day2完 霧島神宮，熊本城，上下通町

Day3 06/03/2017
天未光就要出發去熊本駅啦，原因今早七點二有指定席既列車，晨早有寒意，買左樽暖笠笠既奶茶當暖手蛋用。

咁早起身純粹為左見佢，登登登登，隆重為大家介紹，佢就係最近先面世既「翡翠山翡翠」熊本人吉之間往來。就係咁，那日清晨，我搭乘往人吉的列車。

沿途好風光

九點鐘，人吉抵步，成個人吉市都見到下面隻野，唔知咩黎 ，一出閘口，就見到座野啲人仔係到表演，好似歡迎我黎到人吉市咁。

第一站去左隔離鐵道館，佢target係小朋友，但都有九州鐵道歷史及展品睇，仲要室內有小火車行走，相當有趣

之後就周圍行下，人吉市靜得好交關，但唔好睇佢咁，依到曾經係熊本鹿兒島宮崎既中轉站，交通方便後就無人Lu

今早剩係飲左熱奶茶同食左冬甩個爸爸，咩都無落個肚，依到想搵間野食都難，見到超市好似係沙漠見到水咁，是旦簡左個便當食，驟眼睇成間超人都係老人家，正確啲講成個城都係，節奏超慢

4 月去，留名。

填飽個肚，就去左鄰近既人吉歷史館，入面大部分日腸唔係好睇得明，走馬看花算

看完花就過埋隔離百大日本城之一「人吉城」，入唔到熊本城都叫有個城睇下，我心諗都唔錯啦

又上樓梯又上斜坡，上到最高以為有城睇啦，點知係荒野得個亭，唯有影下風景算

失望過後，路還是要繼續走的。下一站去左間唔知咩寺，依間寺內有石墓碑又有幼稚園，兩件大纜都扯唔埋既事同時存在，其實咁樣可以俾小朋友從少認識生老病死，俾佢地親身了解，日本人對依啲事唔太避忌。（不過講真，香港人啲墓碑有樣有剩恐怖好多）

上埋鐘樓，睇字我理解可以自由敲響既，不過廢事破壞小市既寧靜（好似係🤔）

下一班jr一點廿二，見仲有啲時間行埋青井阿蘇神社。本身諗住唔去既，因為睇得多神社神宮就覺得間間差唔多，加上琴日霧島神宮咁無驚喜，但見佢標榜國寶咁勁秋，就唔差在睇埋吧

一入到去，可能因為舊啲既關係，有味道過霧島神宮好多，唔錯

睇埋神社見時間差唔多，過番去人吉駅等車番熊本，走個時又搭多次「翡翠山翡翠」，不過今次係車到訓到成隻豬咁。

三點正就回到最初的起點，諗住買張熊本電車一日卷，唔知係邊有既情況下就去觀光中心問，遠在天邊近在眼前，正正個到有售。

見仲有啲時間，就搭電車出發往水前寺公園

同行一齊入去既泡菜情侶

熊全部都係熊

好靚好舒服，但除左靚之外就係靚，無咩介紹依個地方，好快就行左一圈，無咩野做唯有撚下貓撚下雀

過後去埋熊本美術館，無咩特別番民宿算，番到去見到有個宿友，互相閒聊幾句後得知佢大板人，同我同年出世 ，傾傾下佢邀請我共晉晚餐，本身想拒絕情況下最後都一齊左，佢唔識英文我唔識日本，都係靠指手劃腳同用電話溝通，牙牙學語咁，好有趣。佢帶左我去一間小店食Curry。

食飽飽就想訓，諗住番民宿休息，番到去又多兩件宿友，閒聊幾句後得知又係大板人，又係同我同年出世 就係咁一間房四條友全部同年出世。

登然間爆左句唔咸唔淡既廣東話：「你係香港過黎嫁？」
我：

巴打會唔會翻鹿兒島？
推薦你去西大山
日本jr最南站

不過記得留意時刻表，如果唔係就要等兩個鐘先有車走，或者行兩個鐘翻最近既車站。

我同朋友上次就行左兩個鐘
不過幾正，條路無人，啲景又靚，正呀！

好似追post 咁

我上左開聞岳, 不過岩岩落完雨好多雲, 呢幾日d天氣好唔穩定

唔會啦，聽日去埋櫻島同城山就完Lu

櫻島可以租單車環島，
一個鐘300Yen.
上次慢慢橫島踩都係四五個鐘倒⋯

之後個架仔拎左件外套出黎，寫住「HKU」。原來佢曾經係香港留學一年所以識廣東話，就連英文國語都識，結果佢成晚就做左我地既google translate

日本人好經常國內旅行，我住咁多民宿都係同日本人訓，唔好睇佢地有新幹線往來好方便咁，但窮學生根本搭唔起（本土人買唔到jr pass)
佢地今趟畢業旅行都係靠巴士同jr過黎。

試左馬肉刺身，陣味有少少羶羶地但又唔似羊，我自己麻麻地，吹下水飲下酒就渡過左愉快既一晚。
（出賣下佢地先）

Day3完 人吉遊，水前寺公園

有無得租一日

好似無，但計你踩盡8個鐘（如果你慢慢兜）都係2400，用一餐晚餐價錢差唔多。

上次老細仲請左我食ガリガリ君

去旅行識到frd真係正

留名下星期去
因為上年去過熊本, 今次唔去lu
淨係玩南九州, 鹿兒島, 指宿, 宮崎, 霧島

DAY4 07/03/2017(二）

第二朝同佢地食埋早餐又係道別既時刻，佢地其中一個踏單車落鹿兒島 ，二人組就遊熊本城，而我就出發往指宿，臨走大合照跳起Ya就少不免，民宿老闆仲送左個暖包俾我地，好Warm

想去指宿，就一定要番鹿兒島中央駅，但我搭錯左相反方向往博多既車，好彩發現得早，但都等左一個鐘先有下班。

不竟最後都趕到番去搭第二架觀光車，登登登登，佢就係指宿之玉手箱啦（其實我覺得依架好普通同好殘 ）

因為事前準備不足，我Plan左係指宿住一晚，但相信入得指宿既巴絲，無非都係玩砂浴，但除此之外，我對其他景點無咩性趣，浸完砂浴後浪費左半日。

砂浴不限時間，但其實十五分鐘你都會頂唔順自己走，feel到砂壓住好重同自己脈博跳動 （溫馨提示：近海邊好大風可以帶年外套/拎毛巾披著身）之後浸埋溫泉就番民宿Lu

巴打砂樂會館離指宿站遠唔遠，門口有無的士截，因我要趕車去西大山，謝

算遠（約十五分鐘路程），門口無的士

15mins係行？咁都接受到，如果只玩砂浴成個過程要幾耐？9個字ok?

剩砂浴半個鐘都完 巴打幾時出發

巴打會唔會買南九州PASS?
知唔知新幹線鹿兒島來回熊本包唔包?THX

今日出發，希望順利

包

包，俾埋官網你

順利既

樓主我同你同一日去指宿，搭左第一班指宿玉手箱號 琴晚已番左黎香港啦

鹿兒島機場全日得三班國際線，多極人都係百幾，唔洗驚嘅

依家食完青葉，等陣去西大山打卡
感激樓主

可能刷身而過過 我今日都番香港Lu

等睇靚相

繼續

講起依間民宿就嬲嬲地，成個感覺似監獄多過民宿，間屋關晒啲窗冷氣唔俾開，連抽氣都唔得 ，又多規則又剩，死仆街架佬，依間野令我對指宿印象好差

嬲嬲地就唯啲野食逗下自己吧，咁多件刺身都係500円咋，性價比極高 ，指宿近海天氣好凍，食完就番左去訓算。

Day4完 指宿遊

Day5 08/03/2017(三）

依日晨咁早就去搭火車番鹿兒島，主要原因唔想再逗留係間民宿。搭左個半火車慢慢番去，九點幾就番番鹿兒島中央駅，距離Check in時間仲要五個鐘，所以試下用日本既投幣式儲物櫃，500円放一日。

買埋鹿兒島周遊卷就出發往第一個景點-仙巖園

全碟500yen
平成rtm

等睇仙巖園,
見去到就關門，又落住雨就冇去到

邊到咁平

砂樂會館附近

啲野好唔好食?

好食